\documentclass[../restaurant.tex]{subfiles}
\documentclass[../reportRES.tex]{subfiles}
\subsubsection{Giới thiệu thư viện scrapy trên python}
\begin{itemize}
	
	\item Bạn muốn bóc tách dữ liệu từ một web site, Scrapy là công cụ không thể thiếu trên python. Nhiều tính năng có sẵn, giúp việc đào bới, bóc tách thông tin trở nên hết sức đơn giản.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/scrapy}
	\caption{Lấy thông tin trang lozi}
	\label{fig:fb-explorer-tool}
\end{figure}
\subsubsection{Quy trình thực hiện thu thập dữ liệu}
\paragraph{Chuẩn bị}\mbox{}\\
Cần chuẩn bị các công cụ và tải những thư viện sau:
\begin{itemize}
	\item Thư viện scrapy 1.3.3
	\item Thư viện Json
	\item Pycharm 3

\end{itemize}
\paragraph{Thực hiện thu thập dữ liệu}\mbox{}\\
\begin{enumerate}
	\item Vào lozi tìm kiếm nhà hàng.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/lozi}
		\caption{Lấy thông tin trang lozi}
		\label{fig:fb-explorer-tool}
	\end{figure}
	\item Ấn f12 để check phần nw do lozi load bằng ajax. Tìm được trang giữ liệu và lấy thông tin trong trang này nhờ thư viện json
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/f12}
		\caption{Data}
		\label{fig:f12}
	\end{figure}
	\item Dùng scrapy lấy dữ liệu trang này về
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/scrapy-lozi}
		\caption{Code scrapy}
		\label{fig:scrapy-lozi}
	\end{figure}
	\item Run trong terminal
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/run}
		\caption{Run}
		\label{fig:fb-explorer-tool}
	\end{figure}
	
	\item Lấy các file trong txt vừa thu được phân tích dữ liệu nhờ thư viện Json và thu được kết quả trong file exel
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/result-lozi}
		\caption{}
		\label{fig:result-lozi}
	\end{figure}
	
	
	
\end{enumerate}